民運人士瞞黨員身份入籍美國被拒

節錄

民運人士瞞黨員身份入籍美國被拒

美國移民局早前發出政策指南，再度強調共產黨黨員及其附屬機構成員不得申請移民美國。旅居美國近30年的民運人士楊建利早前申請入籍美國，因為承認當年到美國時，沒有誠實稟報曾經的黨員身份，而被美國政府拒絕有關申請。楊對本報表示，不後悔因誠實而招致麻煩，他亦已提出上訴。有學者認為，這一次美國移民局發放指南，將令中國的年輕人思考要不要入黨，「起碼對未來想在技術上、學術上有所發展、想到美國的人，就不要入黨。」

楊建利

六四後被除黨籍

楊建利自稱1983年在北京師範大學攻讀數學碩士時加入中共，1986年，他申請到美國留學，被中國國家機關外事部人員警告，必須隱瞞其黨員身份，所以他最後選擇隱瞞。1989年，楊從美國返回北京參加學運，六四後他返回美國，不久就被開除中共黨籍。他1991年獲美國政治庇護，翌年取得美國永久居民身份（綠卡），但一直未有入籍美國，「我一直不願意加入美國籍，原因是我認為作為中國公民推動中國人權進步和民主變革更有力度和信譽。」

早前經朋友游說下，楊建利還是決定申請入籍美國，。。。。。。。。

楊建利指在這個時候說出自己的故事，是因為上周五（2日）移民局推出最新指南後，。。。。。。。

自由亞洲電台報道亦引述北京學者宋惠指，美國的政策象徵及震懾作用較大，。。。。。。。。

本報記者/自由亞洲電台

寧枉勿縱

一直未有入籍美國，「我一直不願意加入美國籍，原因是我認為作為中國公民推動中國人權進步和民主變革更有力度和信譽

呢句已經夠戇鳩

有緣卡已經好好啦

傻仔一早過咗海就係神仙
偏偏唔入籍繼續係岸邊唔上水

有綠卡咪算囉
自己7左就咪搞咁多野啦

政府工唔係黨員預一世做散仔,高位黨員優先.

肯撚定仲想用支那人個身份攞著數,所以支那人冇一個係無辜

條友7左咪認囉

條柒頭嘅口吻就係話要用中國公民嘅身份更加有說服力，但你已經流亡海外㗎嘛戇鳩，如果中國人因為你樣嘢肯聽，就唔係中國人啦

仲學人講民運，咁多年都唔撚醒